---
aid: 9025
zid: 696505
title: "关于光伏电站项目概算"
author: R141
date: 2017-04-18 13:33:27+07:00
lastmod: 2017-05-21 17:11:00+07:00
---

R141 于 2017-4-18 13:33:27 发表了：

初来乍到，也不知道以前有没有人发过类似的提案，我毕业后在两家光伏企业工作，目前所在公司主营业务就是做光伏电站分包（地面式和分布式），对这个行业也略有了解。

在临高建设初期如果有一套地面电站，大约 5MW 的规模，虽然不大，对于前期发展也是有一定帮助的。贴一个公司的 5MW 电站估算：

工程估算表

编号

名称

金额(万元）

所给造价

选值区间

备注

报价说明

一

光伏场区

4900000

1

多晶硅组件

1862.00

3.80

3.65~4.00

2

支架

147.00

0.30

0.22~0.65

3

汇流箱

19.60

0.04

0.04~0.10

直流汇流箱

4

逆变器

147.00

0.30

0.30~0.60

集中式逆变器

5

箱变

127.40

0.26

0.19~0.20

20kV 变压器

6

电缆

147.00

0.30

0.25~0.65

按最优路线考虑，但现场的风险费按给出的区间值估价的商务人员自行考虑。

二

并网点

2.1

低压并网

（1）

二次设备

0.05~0.20

(2)

低压并网柜

0.10~0.50

(3)

配电系统改造

0.02~0.20

(4)

其他涉网费用

0.02~0.60

2.2

高压并网

(1)

10kV 开闭所

320.00

0.65

0.40~0.60

(2)

10kV 线路及对侧改造

20.00

0.04

0.25~0.80

具体路径不确定暂估

三

建筑安装费（含辅材）

1

设备材料的安装

73.50

0.15

0.06~0.60

含吊装，大体正常施工吊装的费用，未考虑场地不允许的情况下人工搬运费。

2

其他安装费用

29.40

0.06

0.10~0.20

暂估措施费

3

土建费用

147.00

0.30

0.20~0.40

含光伏基础，电缆沟，逆变器基础，配电室改造，暂估配电室有地方放逆变器。

四

其他费用

1

设计、勘察

30.00

0.06

0.06~0.40

2

屋顶荷载复核费

4.56

0.01

0.06~0.40

现场酌情处理。苏州按平米计算复核费，费用待定

3

开发费用（如有的话，路条费、代理费含在这里）

68.60

0.14

0.10~0.40

请商务人员根据项目情况自行填写

4

工程建设管理费

49.00

0.10

0.10~0.20

5

工程监理费

若有按总价的百分之 0.65 计算即可

6

土地租赁费或屋面租赁费

商务人员自定

7

财务费用

商务人员自定

五

单瓦造价总计

6.51

六

项目建设总估算

3192.06

这个项目在江苏海安，当时单瓦 6.51 元，现在几乎是一半，市场价 3 元。手头材料非常多，欢迎垂询。

---

hansens 于 2017-4-18 13:52:53 发表了：

3 块钱一瓦，年利用小时 2000 的话，一年能发 6 度电，上网电价要是 5 毛的话，当年回本啊

---

真红骑士 于 2017-4-18 14:17:41 发表了：

文章开始写的时候恰恰是光伏大发展的 2-3 年前

---

R141 于 2017-4-18 14:28:57 发表了：

> hansens 发表于 2017-4-18 13:52
>
> 3 块钱一瓦，年利用小时 2000 的话，一年能发 6 度电，上网电价要是 5 毛的话，当年回本啊
>
> ...

5 毛是脱硫煤电价，现在国家还补贴 5 毛，差不多就是 1 块 1 度

---

深潜者 于 2017-4-18 14:29:37 发表了：

临高自己用会有储能的大麻烦，而你这个是纯并网的

---

R141 于 2017-4-18 14:29:42 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-4-18 14:17
>
> 文章开始写的时候恰恰是光伏大发展的 2-3 年前

最火爆大概就是 10 年吧，当时我在浙江的光伏企业做，几乎县里税收 90%靠光伏业了

---

R141 于 2017-4-18 14:30:55 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-4-18 14:29
>
> 临高自己用会有储能的大麻烦，而你这个是纯并网的

储能到现在也是个大问题，所以要么是自发自用，要么直接并网，就算真上了设备搞储能，那这电的成本也突破天际了

---

深潜者 于 2017-4-18 14:33:26 发表了：

> R141 发表于 2017-4-18 14:30
>
> 储能到现在也是个大问题，所以要么是自发自用，要么直接并网，就算真上了设备搞储能，那这电的成本也突破 ...

不过话说回来，如果每瓦才三块的话，就算弃光率很高，发电成本也能忍受了。当然这说的是有其他发电能力支持的并网情境。

---

R141 于 2017-4-18 14:39:47 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-4-18 14:33
>
> 不过话说回来，如果每瓦才三块的话，就算弃光率很高，发电成本也能忍受了。当然这说的是有其他发电能力支 ...

在厂房顶上建一片分布式，直接接入工厂电网，自发自用，白天用光伏电，晚上用临高自发的电，能节约不少煤

---

dengjianyyy 于 2017-4-18 14:45:21 发表了：

**12MW 火电厂设备.jpg** _(40.57 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-4-18 14:44 上传

12MW 火电厂设备费用。

---

六必治 于 2017-4-18 14:47:10 发表了：

_本帖最后由 六必治 于 2017-4-18 15:29 编辑_

初期当有些高啊，大约 3 千万左右，整个临高的大头买船我记得好象是 2 千万左右，另外不知道维护成本有多少？看错了有些费用是可以省下来的，比如咨询费、基建费，还有铁架什么可以省下来

---

R141 于 2017-4-18 14:48:46 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2017-4-18 14:45
>
> 12MW 火电厂设备费用。

火电日常维护费用以及消耗都是个问题，光伏电站所需要的组件和逆变器等设备，运输非常简单，圣船装个 5mw 毫无问题，安装快，运营 3 个人就够了，我觉得优势在这里。

---

R141 于 2017-4-18 14:49:16 发表了：

> 六必治 发表于 2017-4-18 14:47
>
> 初期当有些高啊，大约 3 千万左右，整个临高的大头买船我记得好象是 2 千万左右，另外不知道维护成本有多少？ ...

看楼上

---

corsola 于 2017-4-18 15:16:48 发表了：

两个问题：

一是白天出力也很容易就不稳定，作为动力电会不会损害用电设备？

二是后期维护方便吗？电池板寿命如何？这电池板临高二三十年内自产的可能性几乎没有吧

---

R141 于 2017-4-18 15:28:44 发表了：

> corsola 发表于 2017-4-18 15:16
>
> 两个问题：
>
> 一是白天出力也很容易就不稳定，作为动力电会不会损害用电设备？
>
> 二是后期维护方便吗？电池板寿 ...

1）发电量不稳定并不代表电压不稳定，只是量的多少而已

2）组件理论寿命 25 年，当然考虑到单/多晶硅组件每年效益减少，至少 10-15 年是没有问题的，后 10 年发电量上会减少很多。以现代的经济角度衡量也是赚的，更别说临高了。

---

corsola 于 2017-4-18 15:56:58 发表了：

> R141 发表于 2017-4-18 15:28
>
> 1）发电量不稳定并不代表电压不稳定，只是量的多少而已
>
> 2）组件理论寿命 25 年，当然考虑到单/多晶硅组件每 ...

量的多少是什么意思……

我负载数量不变时，如果发电量突然减少，会对我的负载造成什么影响呢？或者最直接的问题，工厂里车床都在加工，这时天空飘来一片云，有没有可能崩了我的车刀或者造成工件质量下降？

不过能用十年倒也是不亏。经济上还是次要的，只要能撑到临高自己的汽轮机建起来就行

---

R141 于 2017-4-18 16:13:17 发表了：

> corsola 发表于 2017-4-18 15:56
>
> 量的多少是什么意思……
>
> 我负载数量不变时，如果发电量突然减少，会对我的负载造成什么影响呢？或者最直 ...

太技术的我不太懂，但不管怎样还是有电容的存在吧，多晶硅组件也不是说有一片云就不发电了的，目前国内的分布式及地面式电站运用有很多都选择自发自用，没有出现过因为发电质量引起的生产事故之类的情况。就我司来说，医院都有用的，所以安全性不会出现问题。自发自用主要还是接入用电单位的电网内，减少脱硫煤电的使用，节省成本。

---

liutom2 于 2017-4-18 16:53:57 发表了：

光伏发电还是别扯了，大规模的用谁敢只用光伏，都是 1:1 的其他发电方式下才敢用光伏，否则来片云彩，这个供电网络就崩溃了。

问题是有了另外的 1 了，还要光伏干什么？纯粹是吃饱了撑的。

少量带一点光伏作为移动发电还是可以的，大容量的想都不用想。

我作为临高电力公司的代表坚决反对使用光伏发电，就那破锅驼机发电就算不上稳，再加上这么个输出不稳定来回波动的光伏电站，怎么保证电网的稳定？难道派个人站锅驼机边上，盯着电网电压调蒸汽阀门？这是人干的事吗？

---

SonicBBC 于 2017-4-18 16:56:49 发表了：

这玩意有一个前提条件，有个稳定强大的电网

没有这个，就只能按最糟情况来估计用电负荷

---

深潜者 于 2017-4-18 18:06:50 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-18 16:53
>
> 光伏发电还是别扯了，大规模的用谁敢只用光伏，都是 1:1 的其他发电方式下才敢用光伏，否则来片云彩，这个供 ...

能以光伏搭配且不喧宾夺主的似乎只有调峰水电了，这个有可能带设备回去施工吗？

---

cqduoluo 于 2017-4-18 20:23:30 发表了：

10 年的时候这个成本起码要翻几倍吧，技术肯定是越来越发展的，如果临高 20 年后再穿越，也许都不需要搞汽油了，直接全电动车组。

---

六必治 于 2017-4-18 21:02:05 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-18 16:53
>
> 光伏发电还是别扯了，大规模的用谁敢只用光伏，都是 1:1 的其他发电方式下才敢用光伏，否则来片云彩，这个供 ...

好象所有可再生能源——风能、太阳能都存在这样的问题。

---

zhubajie 于 2017-4-18 21:22:38 发表了：

用来搞电解食盐，&nbsp;&nbsp;电弧制硝酸还可以，&nbsp; &nbsp;用来搞大号电炉都不行。。。一不小心坩埚里全固化了

其实，搞个大太阳炉，可以直接用来熔炼小批量的东西了，优点是对材料无污染，

刘汤姆倒是典型的电力行业作风哈，&nbsp;&nbsp;一点新东西都不想搞

---

liutom2 于 2017-4-18 23:02:31 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-4-18 18:06
>
> 能以光伏搭配且不喧宾夺主的似乎只有调峰水电了，这个有可能带设备回去施工吗？ ...

光伏要想不影响电网就只能上储能，把输出稳定住才行。

光伏风电都是一个德性，纯粹哗众取宠，还影响电网稳定性。

---

liutom2 于 2017-4-18 23:03:46 发表了：

> zhubajie 发表于 2017-4-18 21:22
>
> 用来搞电解食盐，&nbsp;&nbsp;电弧制硝酸还可以，&nbsp; &nbsp;用来搞大号电炉都不行。。。一不小心坩埚里全固化了
>
> 其实，搞个 ...

不是不想搞新东西，而是这东西根本就不能在电网用，电网必须保证稳定，要不然烧东西，尤其是临高电网，烧东西可以枪毙人。

---

深潜者 于 2017-4-18 23:08:35 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-18 23:02
>
> 光伏要想不影响电网就只能上储能，把输出稳定住才行。
>
> 光伏风电都是一个德性，纯粹哗众取宠，还影响电网 ...

随意俺才规划了调峰水电储能方案，不过该方案的问题是施工应该很复杂吧？感觉就算地形合适，在临高当地也难以搞定。

调峰水电系统通常需要几百米落差的压力导管；相比之下小水电连水坝都可以不筑，直接放河流里都能凑合；即使要筑坝也不用那么高。

---

liutom2 于 2017-4-18 23:30:22 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-4-18 23:08
>
> 随意俺才规划了调峰水电储能方案，不过该方案的问题是施工应该很复杂吧？感觉就算地形合适，在临高当地也 ...

兄弟，你把问题想的太简单了。

比如说现在的临高电网吧，总容量 1000KVA 左右，其中 600KVA 百仞水电站的水力发电机，400 多 KVA 的蒸汽机、锅驼机带动的发电机组成了发电部分，而用电部分，包括了办公、医疗、机械和港口等诸多部门，这些部门的用电负荷是不确定的，设备随时可能开机也随时可能关机，即用电负荷是不可控波动的。

以临高这个小小的电网来说，设备什么时候开，什么时候关，都是要报备电力公司的，这样电力公司就能提前知道大致需要多少负荷，控制发电机组的数量和输出功率，力争保证电网的电压维持在额定电压的正负 20%以内，理想状态是 10%以内。

如果在这个电网里加入光伏发电，而且光伏发电的功率还比较大，会出现什么问题？一旦出现阴天下雨，光伏发电会不发出任何警告直接掉输出功率，直接结果就是电网电压下降，而调度系统完全无法预知会掉到什么程度，光伏系统可能只是受一片云彩影响，几分钟之后就回复输出功率，也有可能是下雨，6 个小时都是 0 输出功率。最终就只有一个办法，派个人在发电机组跟前盯着 10KV 电压，如果电压低了就增大这台发动机对应的蒸汽机功率，如果电压高了就降低蒸汽机的功率，这人会高度精神紧张，蒸汽机的阀门来回拧，不定啥时候就完蛋了。

至于调峰水电储能，一般是往水库里提水，最终仍然要通过水力发电。可现在百仞水电站还有 2 台机组没装，就算是装上了，文澜河的水量也是超过百仞水电站的需要的，提了水有什么用呢？只会白白的流走呀。

---

c47 于 2017-4-19 00:06:03 发表了：

我觉得大型光伏电站就不要想了，但是不进行并网的私人小型/应急用光伏电站还是可以的！打包以后一辆 2.5 吨卡车全部拖走那种，用来给元老院的特殊机构提供电力供应，比如鬼畜南海庄园的.........

---

以一敌七 于 2017-4-19 08:50:01 发表了：

现在光伏能做到 3 块一 W 了吗？都说今年 630 之后组件价格下降才能到 4 块 1 瓦吧。如果是全额上网的话，上网电价没有 5 毛，一般是按当地火电脱硫电价 0.355/度算的，国家统一给 0.42 元/度的补贴，当然有的地方有补贴，比如山东好像是一度补 1 毛钱，所以还是自发自用合算，居民用电都要 0.56/度。

另外，想在临高电网里装 5MW 的光伏是不可能的，楼上的刘调度已经说了，容量不够，现在电网的规定是 6MW 以下可以接入 10kV/35kV，算分布式，光伏容量不能超过上级变压器容量的 25%，如果不把整个临高电网加储能建成微电网是不可能消纳这么大比例的光伏的，但要加储能的话，要用电池，电池的寿命可是很短的，而且微电网的控制也不是归化民能搞定的。

---

R141 于 2017-4-19 09:24:12 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-18 16:53
>
> 光伏发电还是别扯了，大规模的用谁敢只用光伏，都是 1:1 的其他发电方式下才敢用光伏，否则来片云彩，这个供 ...

如果没储能的电站来片乌云就崩溃，别说你临高电网了，现在的电网都没人会去搞啊，储能固然好，但没有储能的条件下如今在运作的光伏/风力电站说明还是有存在的价值的，技术层面我正好下午去参加个展会，和别人聊聊。

---

TN8000 于 2017-4-19 09:29:23 发表了：

临高绝对不适合用光伏发电，没有坚强的大电网，光伏最多给蓄电池充电用

---

TN8000 于 2017-4-19 09:30:54 发表了：

> R141 发表于 2017-4-19 09:24
>
> 如果没储能的电站来片乌云就崩溃，别说你临高电网了，现在的电网都没人会去搞啊，储能固然好，但没有储能 ...

3 元/W 肯定做不下来，刚刚够买光伏板

---

R141 于 2017-4-19 09:31:54 发表了：

> TN8000 发表于 2017-4-19 09:29
>
> 临高绝对不适合用光伏发电，没有坚强的大电网，光伏最多给蓄电池充电用
>
> ...

兄弟这话说的太绝对了吧，对于用电需求不强烈的小型单位，为什么就不能用。

另外现在临高没有完善的电网，以后总会有吧。

---

TN8000 于 2017-4-19 09:33:10 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-4-18 23:08
>
> 随意俺才规划了调峰水电储能方案，不过该方案的问题是施工应该很复杂吧？感觉就算地形合适，在临高当地也 ...

抽水蓄能电站这么高大上的东西，临高的技术水平差太远了

---

JG-52 于 2017-4-19 10:11:51 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-18 23:30
>
> 兄弟，你把问题想的太简单了。
>
> 比如说现在的临高电网吧，总容量 1000KVA 左右，其中 600KVA 百仞水电站的水力 ...

我是搞自动化的，要不要搞个 PLC 来闭环控制发电设备输出？这个比人可靠得多。而且好的 PLC 跟外围组件（除了传感器）可以用上几十年都不坏。

---

liutom2 于 2017-4-19 12:28:49 发表了：

> R141 发表于 2017-4-19 09:24
>
> 如果没储能的电站来片乌云就崩溃，别说你临高电网了，现在的电网都没人会去搞啊，储能固然好，但没有储能 ...

那是因为现在光伏发电量占电网比例极小，光伏输出的波动对电网影响相对较小，即便这样，河北省也花了几亿搞了个光伏储能。

---

liutom2 于 2017-4-19 12:30:30 发表了：

> R141 发表于 2017-4-19 09:31
>
> 兄弟这话说的太绝对了吧，对于用电需求不强烈的小型单位，为什么就不能用。
>
> 另外现在临高没有完善的电网 ...

内蒙古牧民就很合适，一组太阳能板带一组电池，白天充电，晚上点灯看电视，也就这样了。

并网的光伏是种极不道德的行为，实际上是对配套的火电厂耍流氓。

---

liutom2 于 2017-4-19 12:32:44 发表了：

> TN8000 发表于 2017-4-19 09:33
>
> 抽水蓄能电站这么高大上的东西，临高的技术水平差太远了

在水资源较少的地方，还是可以这么搞的，修个水坝，然后提水储能，太阳能和风能都可以这么搞。

临高现在的问题是修的是滚水坝，水多了根本储存不了，直接流走了。

---

liutom2 于 2017-4-19 12:36:46 发表了：

> JG-52 发表于 2017-4-19 10:11
>
> 我是搞自动化的，要不要搞个 PLC 来闭环控制发电设备输出？这个比人可靠得多。而且好的 PLC 跟外围组件（除了 ...

哎，我就是干电力自动化的呀。

理论上说，搞个自控装置，根据电网电压控制发电机励磁，是可以在一定程度上稳定电网电压的，出发前这些东西是全都带了的。

问题是，这是不可再生资源呀，用一点就少一点，而且在有生之年，基本上是不可能见到这东西被制造出来的，所以必须有人工备份系统，而且必须从一开始就投入使用以获得经验。

---

深潜者 于 2017-4-19 12:42:34 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-19 12:32
>
> 在水资源较少的地方，还是可以这么搞的，修个水坝，然后提水储能，太阳能和风能都可以这么搞。
>
> 临高现在 ...

如果地形合适的话，临高现在有能力建设多高落差的抽水储能站？

假设落差 16~20m，上水池深 4m，那么 1km2 的水池也只能提供 15 万 kwh 电力（假设发电效率 75%），若输出功率 5Mw 的话，则能支持 30h。看起来要是地形合适，还是可以的。临高附近有地方玩两级筑坝吗？

---

深潜者 于 2017-4-19 12:45:13 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-19 12:36
>
> 哎，我就是干电力自动化的呀。
>
> 理论上说，搞个自控装置，根据电网电压控制发电机励磁，是可以在一定程度 ...

这个问题不大吧？反正光伏就能用 20 年，就算一开始仰赖光伏，那 10 年后应该就已经不是发电的主力了。等旧时空设备快不行了的时候，应该早就过渡到本土化电力体系了

---

vbfool 于 2017-4-19 13:02:08 发表了：

看了这么多评论，这玩意儿不如投放到大世界那边去。

不过储能这个现在搞得定么？大规模的铅酸电池？

---

liutom2 于 2017-4-19 15:26:19 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-4-19 12:45
>
> 这个问题不大吧？反正光伏就能用 20 年，就算一开始仰赖光伏，那 10 年后应该就已经不是发电的主力了。等旧时 ...

问题是有折腾光伏的这些资金和载重吨，拉点水力发电机把百仞水电站建好就足够用了，装机容量 1000KVA，全天供电，还不用烧煤。

---

c47 于 2017-4-19 16:45:36 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-19 15:26
>
> 问题是有折腾光伏的这些资金和载重吨，拉点水力发电机把百仞水电站建好就足够用了，装机容量 1000KVA，全 ...

说白了还是一个钱的问题，如果有无限资金支持的话.....倒腾一套光伏发电系统算什么，反正有钱！

用一套，放仓库烂一套！！

---

真红骑士 于 2017-4-19 16:50:12 发表了：

> c47 发表于 2017-4-19 16:45
>
> 说白了还是一个钱的问题，如果有无限资金支持的话.....倒腾一套光伏发电系统算什么，反正有钱！
>
> 用一套 ...

光伏价格崩盘是我们出发之后好几年了，按照写文的时间点，没够无限资金的话基本玩不转

---

JG-52 于 2017-4-19 17:11:37 发表了：

> liutom2 发表于 2017-4-19 12:36
>
> 哎，我就是干电力自动化的呀。
>
> 理论上说，搞个自控装置，根据电网电压控制发电机励磁，是可以在一定程度 ...

工业自动化系统系统的寿命很长，30 年也算正常，出发的时候多带点，反正体积不大，价格也不高，至少在工业大规模铺开前是可以应付的，至少应付关键节点跟子系统。剩下的就是看能不能自产继电器跟电子管了，如果可以搞定，搞 50－60 年代的基础自动化系统，虽然现在看来傻大粗苯，在当时也是黑科技了。

---

wooyang 于 2017-4-19 23:50:46 发表了：

目前造电网难点再哪里？

---

z369570 于 2017-5-15 16:44:24 发表了：

楼上说 2000 小时的，中国就不可能达到这个水平。你这 3 元/W 对应的转化率是多少的

---

JC 荆蛮后人 于 2017-5-17 10:13:48 发表了：

锅驼机蒸汽机是能带着点开科技树的，这个是可持续发展方向

光伏用几年用坏了还有个卵用？

---

c47 于 2017-5-17 10:26:34 发表了：

> JC 荆蛮后人 发表于 2017-5-17 10:13
>
> 锅驼机蒸汽机是能带着点开科技树的，这个是可持续发展方向

光伏放几年也是坏掉的命，尤其是带去的配套电池.......这些东西都是恒定的！

放着不用和用坏了放着根本没区别，还是用吧，反正 D 日上路以后就需要供电，光伏正好，以后地盘大了就当成是给大图书馆充当备用电源吧，实际上元老小屋里面充当照明电源是很有必要的！

毕竟我等淫荡的髡贼喜欢开着灯做那羞羞的事情！！！

---

真红骑士 于 2017-5-17 11:11:23 发表了：

另外要注意，光伏的电很难进电网

---

赫必隆 于 2017-5-17 13:40:04 发表了：

备件单子准备列多长？

---

R141 于 2017-5-17 15:19:00 发表了：

> JC 荆蛮后人 发表于 2017-5-17 10:13
>
> 锅驼机蒸汽机是能带着点开科技树的，这个是可持续发展方向

25 年理论寿命，实际理想的电力输出是在前 10 年

---

六必治 于 2017-5-17 15:32:07 发表了：

> wooyang 发表于 2017-4-19 23:50
>
> 目前造电网难点再哪里？

同问，没电的日子真难过，哪位给科普下

---

深潜者 于 2017-5-17 18:17:26 发表了：

> R141 发表于 2017-5-17 15:19
>
> 25 年理论寿命，实际理想的电力输出是在前 10 年

单说光伏组件的话，这个 25 年使用寿命是说额度发电能力降低到八成吗？但实际上还可能继续用吧？

---

cqduoluo 于 2017-5-17 20:11:14 发表了：

> 六必治 发表于 2017-5-17 15:32
>
> 同问，没电的日子真难过，哪位给科普下

最大的限制当然是人了，不可能光靠元老去搞电网的，那起码得有大批高中乃至更高教育水平的土著出现才能搞吧，光靠小学生和初中生怎么搞电网呢。。。

还有一个就是材料，蒸汽机基本上只需要钢铁就行了，发电输电设备需要的材料就广泛得多了，这就需要临高慢慢构建起一个更复杂的生产体系，但首先还是得有人才行。

---

R141 于 2017-5-18 13:52:29 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-17 18:17
>
> 单说光伏组件的话，这个 25 年使用寿命是说额度发电能力降低到八成吗？但实际上还可能继续用吧？ ...

是这样的，组件的衰减器其实是在 25 年内的前几年，每年衰减 3%～ 4%，整个 25 年的寿命周期内其实是能够保证稳定在总输出功率的 8 成内的。

---

R141 于 2017-5-18 13:57:07 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-17 18:17
>
> 单说光伏组件的话，这个 25 年使用寿命是说额度发电能力降低到八成吗？但实际上还可能继续用吧？ ...

Year

YEAR 1

YEAR2

YEAR3

YEAR4

YEAR5

YEAR6

YEAR7

YEAR8

YEAR9

YEAR10

YEAR11

YEAR12

YEAR13

YEAR14

YEAR15

YEAR16

YEAR17

YEAR18

YEAR19

YEAR20

YEAR21

YEAR22

YEAR23

YEAR24

YEAR25

percentage

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

100.0%

Annual income

AY

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;578

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;578

Recession rate

r

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

1%

Net annual income

Y

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;567

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;561&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;555

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;550

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;544

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;539

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 534

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;528&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;523

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;518

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;513

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;507

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;502

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;497

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;492

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;487

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;483

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;478

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;473

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;468

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;464

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;459

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;454

Operating Cost

C

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;30.00&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;30.00&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;30.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;30.00

depreciation

D

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;142

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;142

CIT rate

t

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

25%

VAT output

T

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 96&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;95

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;94

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 93

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;51

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

Net cash income

CF0=(Y-C)_(1-t)-E_(1-t)+D\*t-P+T

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;534

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;529&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;524

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;519

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;472

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;417

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 413

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;409&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;405

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;401

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;397

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;394

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;390

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;386

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;382

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;379

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;375

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;371

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;368

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;364

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;361

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;357

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;354

Net cash income of basic&nbsp;&nbsp;Earning

CF1=CF\*0.24

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 128.24

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;126.99

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;125.75

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 124.52

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 113.38

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 100.12

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 99.15

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;98.19

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 97.24

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 96.30

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 95.37

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 94.44

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 93.53

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 92.63

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 91.73

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 90.84

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 89.97

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 89.10

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 88.24

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 87.39

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 86.54

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;85.71

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;84.88

Net cash income of Government&nbsp;&nbsp;Grant

CF2=CF\*0.76

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;406.10

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 402.13

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 398.21

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 394.33

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;359.05

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 317.05

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;313.97

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;310.93

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;307.92

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;304.94

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;301.99

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;299.07

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;296.18

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;293.31

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;290.48

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;287.67

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;284.90

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;282.15

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;279.42

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 276.73

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 814.27

Total Cash income

CF

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 128.24

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;126.99

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;531.85

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 526.66

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 511.59

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 494.45

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;458.20

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 415.24

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;411.21

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;407.23

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;403.29

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;399.39

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;395.52

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;391.70

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;387.91

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;384.16

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;380.45

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;376.77

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;373.13

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;369.53

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;365.97

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 362.44

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 899.16

WACC for Basic Earning

i

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

10.00%

Discounting Rate for Basic&nbsp;&nbsp;Earning

d

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 0.94

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.85&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 0.78

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.71&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.64

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 0.58

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.53

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 0.48

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;0.44

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.40&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.36

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.33

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.30

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.27

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.25

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.22

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.20

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.19

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.17

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.15

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.14

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.13

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.12

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 0.10

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 0.10

Present Value of income

PV=CF\*d

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;-&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;99.46

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 89.54&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;340.89

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 306.88

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 271.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 238.11

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;200.59

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 165.26

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;148.78

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;133.94

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;120.59

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;108.57

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 97.74

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 88.00

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 79.22

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 71.32

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 64.21

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 57.81

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 52.05

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 46.86

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 42.19

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;37.98

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;85.67

这个是审计对一个 50MW 电站作出的比较保守的资产预估，可以看到他们的逻辑是每年衰减 1%，总衰减 25%，这个是比较多的了，实际不会这么低

---

liutom2 于 2017-5-21 11:55:12 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2017-5-21 09:44
>
> 为毛不能用风光两用发电+电容组+蓄电池的独立供电，非要并网？

电网最大的优点是会比较稳定，毕竟工业的很多设备对电压是有要求的。类似牧民家庭使用的小型发电系统也是可以搞几套的，但意义不是很大。

---

深潜者 于 2017-5-21 14:32:13 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-21 11:55
>
> 电网最大的优点是会比较稳定，毕竟工业的很多设备对电压是有要求的。类似牧民家庭使用的小型发电系统也是 ...

可惜狒狒们走得太早，否则的话，就能带着廉价光伏、锂离子电池储能系统、MEMS 原子钟等等超高新设备回去炫富了。

---

liutom2 于 2017-5-21 15:27:33 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-21 14:32
>
> 可惜狒狒们走得太早，否则的话，就能带着廉价光伏、锂离子电池储能系统、MEMS 原子钟等等超高新设备回去炫 ...

没意义，现代的东西带多了只会增加系统升级难度。

---

c47 于 2017-5-21 17:11:13 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-21 15:27
>
> 没意义，现代的东西带多了只会增加系统升级难度。

不！如果可以的话.....带上一套火星登陆设备的地球测试版也是很不错啊！

---
